台灣名拼音 同大陸名拼音係咪一樣？

有冇人知個分別？
大陸名一睇拼音就知啫 但台灣名呢？

唔同

蔡英文
Chai Ying Wen
Tsai Ing Wen
高雄
Gao Xiong
Kaohsiung

蔡嘅支拼係Cai 先啱

咁有冇人知馬來西亞/新加坡係點拼？ 好想知添

自馬英狗執政後，台灣就採用漢語拼音（中共國嗰個）🖕🏻👎🏻
樓主，不如認真學注音啦

以前用威妥瑪，而家都開始跟支那拼音

例子：
（舊地名）Hsinchu 新竹
（新地名）Xinsheng Elementary School 新生國小

睇得出分別

冇既定

馬來西亞睇你咩地方人咪用返咩地方方言嚟拼音，不過我懷疑而家都開始用華語發音嚟拼

舊時代坡人都係咁，大多數都係閩南語（好似交通部長許文遠就叫Khaw Boon Wan），部分有粵語（李顯龍老婆何晶叫Ho Ching，同我哋一樣拼法），而新一代坡人就因為七、八十年代嘅講華語運動，多數用華語做拼音，好似李顯龍本人都用華語威妥瑪拼音（Lee Hsien Loong），再新一代更加，用支式拼音

應該話「閩南語同潮州話」會好啲，兩者多少有啲出入

連登各位真係博學多材 受教

陳
支 Chen
台 Chen
港 Chan
馬 Tan

馬係咪仲有 Chin

唔一定

如果佢先祖係嚟自廣府／客家籍，都一樣用Chan／Chin

客家

Chin?
日文既"陳"係Chin for

所以？

陳雲都係叫Chin Wan